---
status: publish
published: true
title: 'Podcast: Jak se žije českému vývojáři v Dublinu?'
author:
  display_name: Otec Fura
  login: admin
  email: novotnaci@gmail.com
  url: http://blog.novoj.net
author_login: admin
author_email: novotnaci@gmail.com
author_url: http://blog.novoj.net
excerpt: "Po necelých třech letech v Irsku se zpět do Čech vrací můj kamarád <a href=\"http://jetensky.net\"
  target=\"_blank\">Pavel Jetenský</a> a tak jsem se chopil příležitosti a vyzpovídal
  jsem ho z jeho zážitků. Z našeho rozhovoru vznikl podcast, ve kterém se dozvíte
  něco málo o přestěhování se do Irska, hledání práce tam, cestování, technologiích,
  kontraktování a tak podobně.\r\n\r\n"
wordpress_id: 46
wordpress_url: http://blog.novoj.net/2008/01/10/jak-se-zije-ceskemu-vyvojari-v-dublinu/
aliases:
    - /2008/01/10/jak-se-zije-ceskemu-vyvojari-v-dublinu/
date: '2008-01-10 09:21:23 +0100'
date_gmt: '2008-01-10 08:21:23 +0100'
categories:
- Programování
- Podcast
tags: []
comments:
- id: 1299
  author: Petr
  author_email: petr.simek@centrum.cz
  author_url: http://www.petrsimek.cz
  date: '2008-01-10 10:12:26 +0100'
  date_gmt: '2008-01-10 09:12:26 +0100'
  content: "Ahoj Honzo,\r\ntak to se povedlo. Dost dlouho mám tento blog ve čtečce
    a teprve dnes, když píšeš o Jetym mě došlo, že ten Fura jsi ty. :-)))"
- id: 1300
  author: Novoj
  author_email: novotnaci@gmail.com
  author_url: http://blog.novoj.net
  date: '2008-01-10 10:24:17 +0100'
  date_gmt: '2008-01-10 09:24:17 +0100'
  content: Nazdar Petře, no vidíš jak dobře se dokážu schovávat :-) . A já si zase
    myslel, že jsi pořád PHPkář ;-) . Napíšu ti na email ...
- id: 1302
  author: filemon
  author_email: jf@jirifabian.net
  author_url: http://www.jirifabian.net
  date: '2008-01-10 16:21:45 +0100'
  date_gmt: '2008-01-10 15:21:45 +0100'
  content: Povedeny podcast, hlavne ocenuji plynule flow obou ucastniku.
- id: 1303
  author: banter
  author_email: banter@zvestov.cz
  author_url: http://blog.zvestov.cz
  date: '2008-01-10 16:34:08 +0100'
  date_gmt: '2008-01-10 15:34:08 +0100'
  content: 'Pěkný, ještě kdyby tak otec Fura pořád neříkal: "No jasně!" A mimochodem,
    pražská čeština je podle mě hrozná.'
- id: 1304
  author: Novoj
  author_email: novotnaci@gmail.com
  author_url: http://blog.novoj.net
  date: '2008-01-10 16:48:55 +0100'
  date_gmt: '2008-01-10 15:48:55 +0100'
  content: "Díky za pochvalu i za kritiku. Ty vyplňovací fráze jsou vždycky problém
    - člověk se soustředí na další otázku, kterou chce položit, snaží se vnímat interview,
    aby probíhalo plynule a nikde jsme se moc neopakovali a z toho potom vniká řada
    vyplňovacích \"No jasně\", při kterých člověk myslí na tisíc okolních věcí ;-)
    .\r\n\r\nA k té pražské češtině - minimálně je relativně srozumitelná ... to jsem
    tím chtěl říct"
- id: 1307
  author: xdrm
  author_email: xdrm@seznam.cz
  author_url: ''
  date: '2008-01-11 17:10:51 +0100'
  date_gmt: '2008-01-11 16:10:51 +0100'
  content: a proc jsi v Irsku nezustal? Nejak jsem to nezachytil.
- id: 1308
  author: Jety
  author_email: mail@jetensky.net
  author_url: http://jetensky.net
  date: '2008-01-11 23:01:54 +0100'
  date_gmt: '2008-01-11 22:01:54 +0100'
  content: "Ahoj, díky za dotaz Hlavní důvod proč už jsme se vrátili je, že se nám
    stýskalo po \"normálním\" životě v Čechách. Po možnosti běžkovat v zimě a koupat
    se na písáku nebo jet na vodu v létě. Po kamarádech, rodině a lidech mluvících
    česky...\r\n\r\nPeněz už taky pro tuhle chvíli víc nepotřebujeme, takže už ta
    touha po domově byla silnější než pouta k irským přátelům. S vyjímkou jedné kamarádky,
    která si vzala Ira, každý z Čechů v Irsku plánuje dříve nebo později se zase do
    Čech vrátit."
- id: 1309
  author: freon
  author_email: freon@cmail.cz
  author_url: ''
  date: '2008-01-12 16:49:12 +0100'
  date_gmt: '2008-01-12 15:49:12 +0100'
  content: '2Jety: No a kolik sis to teda privezl? :] Jeste bych mel otazku, jestli
    nevis, kolik tak asi % irskych firem ma na svych strankach, ze shani lidi a kolik
    % to resi pres HR agentury? Popripade, jak si rikal, ze je treba googlit tu firmu,
    tak jak se divaji treba na to, ze i presto, ze na strankach nemaji zadne info,
    ze chcou lidi, tak ze jim tam posles maila s cv, ze tam chces makat. Dik, super
    podcast.'
- id: 1310
  author: Honza
  author_email: ahanys@seznam.cz
  author_url: ''
  date: '2008-01-12 17:40:43 +0100'
  date_gmt: '2008-01-12 16:40:43 +0100'
  content: To je reklama na CR a ne na IRSKO :D Tady se lidi maji lip!!! :)
- id: 1312
  author: Zdenek Vrablik
  author_email: zdenek@vrablik.org
  author_url: ''
  date: '2008-01-12 20:52:27 +0100'
  date_gmt: '2008-01-12 19:52:27 +0100'
  content: "Ahoj,\r\ndalsi zajimava stranka o irsku je www.irsko-aktualne.cz\r\n\r\n*
    Jinak se tu zije docela dobre, az na ten spolecensky zivot ... Irove porad jen
    chlastaj. Abych jen nekritizoval, tak v unoru tu bude ples: http://www.ceskyples.ie/\r\n\r\n*
    Mozna nejvic mi tu chybi chleba! Nekecam, tady proste neumi upect chleba.\r\n\r\n*
    Ja jsem nasel praci pres agenturu."
- id: 1331
  author: Lukáš
  author_email: lukas.kubasek@gmail.com
  author_url: ''
  date: '2008-01-13 22:05:15 +0100'
  date_gmt: '2008-01-13 21:05:15 +0100'
  content: Ahoj, kluci, díky moc za podcast, dobrá práce. Rád jsem se dozvěděl cenné
    zkušenosti z práce Java programátora v zahraničí, které nyní na webu střípek po
    střípku hledám. Měl bych na Pavla otázku ohledně práce jeho přítelkyně, nezaznamenal
    jsem v podcastu přesnější informace na toto téma. Jelikož bych také uvažoval o
    "výletu" spolu s přítelkyní, co konkrétně tam tvá drahá polovička dělala, pakliže
    to samozřejmě není tajné? Díky moc!
- id: 1332
  author: Jety
  author_email: mail@jetensky.net
  author_url: http://jetensky.net
  date: '2008-01-13 22:23:57 +0100'
  date_gmt: '2008-01-13 21:23:57 +0100'
  content: "2freon: Ahoj, ohledne vydelku - trochu otazka na telo ;) - posledni mesice
    jsme byli schopni dohromady s Lenkou ušetřit přes 100 tisíc Kč měsíčně (po odečtení
    všech nákladů na život v Irsku a účetnictví firmy).\r\n\r\nPlat senior programátora
    v J2EE se v Dublinu teď pohybuje kolem 45 - 70 tis. € hrubého ročně, pokud jde
    o kontraktora, tak kolem 250 - 400€ hrubého denně.\r\n\r\nMyslím, že většina IT
    firmy inzeruje volné pozice na svém webu, byl to případ mé první (kolem 30ti zaměstnanců)
    i mé druhé firmy."
- id: 1333
  author: Jety
  author_email: mail@jetensky.net
  author_url: http://jetensky.net
  date: '2008-01-13 22:30:14 +0100'
  date_gmt: '2008-01-13 21:30:14 +0100'
  content: "Ahoj Lukáši, Lenka našla práci hned po 14 dnech díky dobré němčině jako
    Customer Care v Accenture. Nástupní plat byl tuším kolem 25 tis. € hrubého ročně.
    Odpovídala v němčině nebo v angličtině na e-mailové dotazy zákazníků. Poslední
    rok pracoval v bance (Citigroup) jako financial investigator, němčinu k tomu taky
    potřebovala.\r\n\r\nTakže pokud tvoje přitelkyně ovládá ještě nějaký jazyk, určitě
    je to výhoda. V Dublinu je totiž hodně center zákaznické podpory různých firem,
    protože po řadu let byli telefonní hovory v Irsku dotované a tak toho firmy využili
    a centralizovali tam svoje centra podpory (takhle to udělal například Microsoft)."
- id: 1334
  author: Jety
  author_email: mail@jetensky.net
  author_url: http://jetensky.net
  date: '2008-01-13 22:34:32 +0100'
  date_gmt: '2008-01-13 21:34:32 +0100'
  content: "2Zdenek Vrablik: Ahoj Zdendo, s tím chlebem naprosto souhlasím. Skoro
    žádnej chleba z krámů se nedá jíst, v Polským sklepu sice občas mývají chleba
    českýho typu, jenže jak jsme zjistili je to jenom vynadný z mražáku a často už
    na tom začíná plíseň.\r\nVětšinou jsme kupovali Sonnenbrat - balení takovej hnědej
    kvádřík za 65c z Lídlu na Moore street."
- id: 1336
  author: Drobek the Glorious
  author_email: jakubcek@centrum.cz
  author_url: ''
  date: '2008-01-14 01:02:19 +0100'
  date_gmt: '2008-01-14 00:02:19 +0100'
  content: "Vyborny podcast, co veta to moudro. Ziji v Dublinu pres tri roky a musim
    potvrdit vsechno pekne i mene pekne co Pavel v podcastu zminil... \r\nTaakze,
    pozitiva:\r\n\r\nPenize - tady bych radil ziskat praci v kvetnu ci pozdeji - ziskate
    odpocitatelne polozky (credits) za cely rok, coz vam snizi dan (www.revenue.ie
    - info o DZP). Penize jsou slusne, ale necekejte zazraky - pokud nejste senior
    programator (ano, Pavel uz senior je :) ) ci nejake podobne zvire, necekejte rocni
    plat 40k+. A velmi orientacne - modelovy priklad - prijem zamestnance 35,000 =
    28,000 po danich a pojistnem (PAYE a PRSI), netto tedy kolem 60,000 mesicne.\r\n\r\nJe
    relativne snadne ziskat praci - byrokraticky i prakticky. Anglictinu ale potrebujete
    slusnou; jestli ji mate na urovni lepsi maturity, tak je to max. na cleanera ci
    McD. Pokud presto s horsi English chcete dobrou praci, musite byt kreativni pri
    praci s CV, referencemi a poradne se pripravit na 50 modelovych otazek\r\n\r\nPriroda
    - hlavne jiz zminovane travnate kopecky, utesy &amp; more, v lete se s trochou
    dobre vule a otuzilosti da i vykoupat - voda se vyhraje na 18 stupnu\r\n\r\nVyborna
    dostupnost, leta denne Ryanair, CSA, Aer lingus\r\n\r\nLevne letenky ci plavby
    do UK\r\n\r\nVlhky Morsky vzduch\r\n\r\nMinusy\r\nJak uz zmineno, je nutno se
    vyhnout mene bezpecnym ctvrtim, hlavne v noci (mel jsem uz to stesti byt napadnut
    ozralym fotbalovym fanouskem)\r\n\r\nSpina na ulicich &amp; casto i v bytech\r\n\r\nPrelidnenene
    mesto - mackani se v MHD ve spickach, \r\n\r\nSocialni status: Hodne lidi se na
    vas diva jako na \"vychodaka\". I kdyz mate dobry job a slusnou English, casto
    se budete citit jako Ukrajinec v Praze. Ve zbytku Irska je ten pocit o neco mene
    intenzivni.\r\n\r\nDrahe cestovani, drahy nightlife, drahe sluzby, drahy doktor.
    Ubytovani a strava tak o 50% drazsi nez v Praze.\r\n\r\nPocasi; deste jsou velmi
    caste, ale vetsinou ne tolik vydatne, casto \"mrholi\". Pres zimu je tu kratsi
    denni svit nez v CR, v lete naopak (to sviti od 5 do 23 - teda jestli sviti)\r\n\r\nZdravotnictvi
    - presne jak popsano - spatne, drahe a ceka se v radu hodin.\r\n\r\nCasto vas
    z prace budou tahat po praci do hospody, kde - jak je v podcastu zmineno - bude
    hluk na pozadi asi o 50% silnejsi, nez hlasitost vasi konverzace. Anglictinu vam
    to nezlepsi, zato se dostavi pocit frustrace, marnosti a konverzace s vasim vnitrnim
    hlasem"
- id: 1338
  author: Novoj
  author_email: novotnaci@gmail.com
  author_url: http://blog.novoj.net
  date: '2008-01-14 06:05:06 +0100'
  date_gmt: '2008-01-14 05:05:06 +0100'
  content: Drobku, díky za výbornej komentář - ten skvěle dopňuje jak podcast, tak
    dodává plno dalších informací. Fakt dík.
- id: 1339
  author: Lukas Barton
  author_email: lukas@cnawr.cz
  author_url: http://www.archaebacteria.net
  date: '2008-01-14 10:04:35 +0100'
  date_gmt: '2008-01-14 09:04:35 +0100'
  content: Prace v zahranici je fajn. Ale ja bych napr. nechtel bydlet 3 roky ve smradlave
    garsonce... nebo jist nejlevnejsi chleba... kdybych takto setril na jidle a bydleni
    v Praze, nemusim jezdit do Irska a taky usetrim hodne penez.
- id: 1340
  author: monkey
  author_email: nemam@nedam.cz
  author_url: ''
  date: '2008-01-14 10:33:45 +0100'
  date_gmt: '2008-01-14 09:33:45 +0100'
  content: "Taky makam v Irsku, nastesti ne v dublinu ale v Galway na zapadnim pobrezi.
    Jsem tu rok a zpatky se nechystam. Blog je tady: \r\nhttp://www.abclinuxu.cz/blog/trained_monkey"
- id: 1443
  author: Míra
  author_email: mirek.jicha@seznam.cz
  author_url: ''
  date: '2008-02-01 15:32:59 +0100'
  date_gmt: '2008-02-01 14:32:59 +0100'
  content: Hej hola, Pavle. Že ses nepochlubil o blogu a svém webu. Každopádně to
    jdu studovat i poslechnout něco poučného o Irsku ;-) Hope you doing fine...
- id: 1537
  author: Jety
  author_email: itconsulting@jetensky.net
  author_url: http://jetensky.net
  date: '2008-02-12 10:47:23 +0100'
  date_gmt: '2008-02-12 09:47:23 +0100'
  content: Ahoj Míro, zdravím tě. Když tě při poslechu napadne něco doplnit nebo poupravit
    o Irsku tak to sem klidně připiš, vždyť už jsi v Dublinu taky nějaký ten pátek
    a spoustu zkušeností ;).
- id: 1724
  author: Arnost
  author_email: arnost.valicek@gmail.com
  author_url: ''
  date: '2008-03-10 22:51:56 +0100'
  date_gmt: '2008-03-10 21:51:56 +0100'
  content: "Ahoj, tak jsem taky dorazil do Dublinu. Jsem su sice jen pár pátků (na
    jedne ruce bych je spočítal :), ale můžu přihodit čerstve zkušenosti:\r\n\r\nPráci
    jsem sehnal přes pracovní agentury, respektive přes Monster, na který jsem dal
    své CV. Na inzerát na Monster se pak ozývaly jednotlivé pracovní agentury. Praxe
    v agenturách se možná trochu zmenila - všechny agentury dávaly dopředu vědet,
    kterým zaměstnavatelům pošlou mé CV - vždycky poslaly informace o volné pozici
    i o zaměstnavateli. Přislo mi, že samy agentury by nerady poslaly CV tam, kam
    \ už je poslal někdo jiný (skoro bych řekl, že z toho měly agentury skoro hrůzu
    - firmy to asi nevidí rády :)\r\n\r\nHledat práci přez agenturu může mít i další
    výhodu - můžete si zkusit pohovor jakoby nanečisto, ptají se i na to, na co se
    můzou ptát firmy na skutečném pohovoru. Z agentury většinou nejdřív zavolají,
    je možné si vyzkoušet angličtinu po telefonu...\r\n\r\nBBC angličtina asi opravdu
    nestačí - spíš bych vyzkoušel naladit nejaké \"skutečné\" rádio, kde nemluví tou
    super britskou angličtinou :)  Mě se vyplatila masivní konzumace všech možných
    filmů a seriálů v angličtine (každý brak co sem našel na internetu :) Dá se tak
    aspoň natrénovat porozumění angličtině.\r\n\r\nMé pohovory probíhaly včechny podobně
    - pohovor s vývojáři (2 nebo 3 senior vývojáři), ptali se na praxi, občas nahodili
    nějakou detailní technologickou otázku... V některých firmách je dvoukolový pohovor,
    druhé kolo s managerem, který vám vysvětlí jak je jeho firma skvělá :)\r\n\r\nK
    technologiím: ve firmách kde jsem byl na pohovorechse často používaly EJB, Hibernate
    a Spring se zase tak nedominovaly. Občas to byly ve fázi přechodu EJB - Hibernate.
    Člověk asi narazí na takové technologie, které si napíše do CV :)\r\nMožná se
    může hodit udělat si nějaký certifikát - mám SCJP - na pohovorech to nijak nepřeceňovali,
    ale vypadali, že to berou jako další drobné plus.\r\n\r\n\r\nArnošt"
- id: 1728
  author: Novoj
  author_email: novotnaci@gmail.com
  author_url: http://blog.novoj.net
  date: '2008-03-11 06:08:59 +0100'
  date_gmt: '2008-03-11 05:08:59 +0100'
  content: Díky za zkušenosti a držím palce ;-) .
- id: 11482
  author: Tom
  author_email: newsletter@jobs2ireland.ie
  author_url: http://www.jobs2ireland.ie
  date: '2009-08-14 01:30:28 +0200'
  date_gmt: '2009-08-14 00:30:28 +0200'
  content: Search for jobs in Ireland and career advice.
- id: 11669
  author: John
  author_email: newsletter@jobs2ireland.ie
  author_url: http://www.jobs2ireland.ie
  date: '2009-08-22 14:21:10 +0200'
  date_gmt: '2009-08-22 13:21:10 +0200'
  content: "Hi,\r\n\r\nMay we ask if we could have our Irish job board added to your
    list of Irish job boards. It is Jobs2Ireland - www.jobs2ireland.ie\r\n\r\nFollow
    us on www.twitter.com/jobs2ireland where, from time to time, we hit at politicians
    and the Government. Not your usual job board comments.\r\n\r\nIf this is possible,
    may we thank you in advance.\r\n\r\nYours sincerely,\r\nJohn Mooney\r\nJobs2Ireland"
- id: 11687
  author: Otec Fura
  author_email: novotnaci@gmail.com
  author_url: http://blog.novoj.net
  date: '2009-08-23 07:52:24 +0200'
  date_gmt: '2009-08-23 06:52:24 +0200'
  content: Yes I'll add it into the list - but will mention, that neither I nor Pavel
    have any experience with your in order to recommend you personally.
---
<p>Po necelých třech letech v Irsku se zpět do Čech vrací můj kamarád <a href="http://jetensky.net" target="_blank">Pavel Jetenský</a> a tak jsem se chopil příležitosti a vyzpovídal jsem ho z jeho zážitků. Z našeho rozhovoru vznikl podcast, ve kterém se dozvíte něco málo o přestěhování se do Irska, hledání práce tam, cestování, technologiích, kontraktování a tak podobně.</p>
<p><a id="more"></a><a id="more-46"></a></p>
<p>Pokud vás budou zajímat podrobnosti o některých věcech, které se v podcastu probírají, napište dotazy do diskuse pod příspěvkem. Pavel bude na vznesené dotazy odpovídat a z vaších dotazů a jeho odpovědí tak budou mít něco i ti ostatní. Pokud byste měli zájem o soukromý kontakt na Pavla, pište mu na adresu <a href="mailto:kontrakty[NAHRADZAVINACEM]jetensky.net">kontrakty<nahradzavinacem>jetensky.net</nahradzavinacem></a>.</p>
<p><strong>Tip na IT práci v Irsku - 100 nových míst</strong></p>
<p>Pavel Jetenský pracoval poslední rok jako kontraktor v Norkomu. Firma získala nedávno grant 4 miliónů euro na podporu výzkumu, vývoje a růstu - viz. <a href="http://www.rte.ie/news/2007/1203/norkom.html?rss">Over 100 new jobs for Dublin</a> on RTE news (zpráva z 3.12 .2007). Pokud chcete zkusit štěstí v Norkomu:</p>
<ul>
<li> Ověřte, že splňujete <a href="http://www.norkom.com/about/careers.php?region=3&amp;dept=all">uvedené podmínky</a></li>
<li>Kontaktujte Pavlova kolegu a kamaráda <a href="mailto:kieran.mackenna[NAHRADZAVINACEM]norkom.com?subject=Working%20in%20Norkom%20-%20your%20contact%20from%20Pavel%20Jetensky">Kierana MacKennu</a>, který v Norkomu pracuje jako vývojář od r. 2006. Kieran přislíbil, že zodpoví vaše otázky ohledně Norkomu a hlavně může vás doporučit.</li>
</ul>
<p><strong>Odkazy na zajímavé informace v souvislosti s Irskem</strong></p>
<ul>
<li><a href="http://www.irsko-aktualne.cz/view.php?cisloclanku=2006120004&amp;zaloz=rozhovory&amp;menuf=409" taget="_new">interview s Pavlem na a www.irsko-aktualne.cz</a></li>
<li><a href="http://jetensky.net/download/files/CV%20Question%20trainer.xls" taget="_new">question trainer pro účely hledání práce v Irsku</a></li>
<li><a href="http://daft.ie">Daft - nejpoužívanější databáze pro hledání ubytování </a></li>
<li><a href="http://portal.mpsv.cz/eures">Eures - evropský portál pracovní mobility</a></li>
<li><a href="http://monster.ie">Monster.ie</a>, <a href="http://jobs.ie">Jobs.ie</a> a <a href="http://irishjobs.ie">Irishjobs.ie</a> - velké portály s nabídkami práce, se kterými mám dobrou zkušenost</li>
<li><a href="http://www.fas.ie/en/">FAS</a> - Ireland's National Training and Employment Authority - v těchto centrech po příjezdu je možné při hledání práce zdarma telefonovat a tisknout/kopírovat materiály</li>
<li><a href="http://cro.ie">CRO - company registration office</a> - zde se zaregistruje nová limited company</li>
<li><a href="http://www.echomagazin.com/sekce/irsko">Echo magazín - sekce o Irsku</a> - zajímavé články, tipy na výlet, rady</li>
</ul>
<p><strong>Poznámka z 26.8.2009: </strong> v komentářích jsem byl požádán ještě o zveřejnění adresy na <a href="http://www.jobs2ireland.ie" target="_blank">další server s prací v Irsku - Jobs2Ireland.de</a>. S ním nemáme tedy žádné zkušenosti, ale pokud by to mělo někomu pomoci ...</p>
<p><strong>Použitá hudba:</strong>  <a href="http://magnatune.com/artists/albums/spirit-woods/">Minstrel Spirit - Enter The Woods</a>, The lonely minstrel (<a href="http://magnatune.com/" target="_blank">http://magnatune.com</a>) publikováno pod Creative Commons License</p>
<p><a href="/files/CeskyVyvojarVDublinu/Jak_se_zije_ceskemu_vyvojari_v_Dublinu.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="/files/CeskyVyvojarVDublinu/Jak_se_zije_ceskemu_vyvojari_v_Dublinu.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [90:54] 38,2 MB</p>
<p><img src="http://he3.magnatune.com/img/somerights2.gif" title="Creative Commons - Some Rights Reserved" alt="Creative Commons - Some Rights Reserved" align="right" /></p>
<p><strong>Podcast Licence: </strong><a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/1.0/" target="_blank"> Creative Commons</a></p>
